---
uuid:             22a4b884-1e54-4efd-b034-e076a30bed13
layout:           post
title:            '京吹：少女黄前久美子的烦恼 3'
slug:             hibike-kumikos-concerns-about-puberty-03
subtitle:         null
date:             '2015-06-05T06:20:12.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:04:44.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


黄前久美子问出了心中的疑问，凝视着丽奈明亮透彻的眼睛，静静而不安地等待着答案。

丽奈，真是漂亮啊。

欸？丽奈怎么又变回高中生了？

黄前看看自己的手，皮肤光滑，不是黄前老婆婆那爬满皱纹的骨头手。

电车上？！

黄前觉得自己的大脑已经烧坏了，她现在的姿势，她之前睡觉做梦时跟丽奈的姿势，还有背后那些好奇的目光…

惊天大慌吧？

久美子，你还只是高中生啊，以后你还怎么见人！

黄前将脑袋埋在丽奈的小肚子上，感觉再也没脸见人了。

不过，太好了。黄前久美子的前途无量人生才刚刚开始。

她是什么时候睡着的？丽奈又是什么时候坐到她旁边的？她们又是什么时候开始这个姿势的，维持了多久？

一堆疑问，虽然黄前觉得没脸见人，但是，此时她是背对着电车上的乘客，而丽奈是面对着他们。

黄前想起刚刚见到的，丽奈一脸的严肃正经，便觉得好想笑。

不想动，谁让丽奈的话让她误以为她喜欢秀一呢。

秀一只是从小玩到大的朋友，她从头到尾烦恼的都不是她是不是喜欢秀一，这个不需要烦恼，她的内心已经完全知道，疑惑只是因为怕辜负别人的期待。

她真正烦恼的是丽奈是不是喜欢泷老师。那是她必须知道的，否则那将会困扰她一辈子，即使七老八十，也不能忘怀，就像梦中一样。

“是的。”

“什么是的。”

“泷老师是真的很厉害，我就是因为泷老师才拒绝立华的保送，到北宇治的。”

“啊…”

黄前不敢看丽奈的，因为害怕看到第一次听丽奈说泷老师真的很厉害的时候丽奈那坚定不容置疑满脸发光的表情。

不容置疑！

黄前悻悻地离开丽奈的膝枕，脑袋又陷入混乱。虽然已经预料到丽奈会那么说，可是当真正地听到，却还是很伤心难过，就像失恋一样。

不，这根本便是失恋。

“走吧，我们都坐过了很多站了。”

“啊，为什么不叫醒我？”

“看你睡得那么熟，不忍心吵醒你。”

黄前跟着丽奈的脚步下了电车，不过丽奈并没有走去等回去的电车，而是出了站台，不知道走到哪里去，她则无声地跟着，走向寂静深幽。

“看来，久美子真的有遵守约定，在好好的努力呢。”

约定，一起努力的约定。她不能再退缩了，她得把她的疑问喊出来，无论丽奈的回答是什么。

“丽奈，是喜欢泷老师吗？”

丽奈停下脚步，一个旋转回身，黑色的头发在风中飞扬，脸上露出明显的不愉快。

自己问了不该问的问题，丽奈是觉得她不该过问她这么私人的事情吗？

可是，这个问题很重要，就算她因此而殒命也必须知道答案。所以，黄前决定再重复一次：

“丽奈，是喜欢泷老师吗？”

再听到问题的丽奈出乎黄前意料地爽快地笑了起来，缓慢地向她靠近。

“久美子，真是个坏孩子！”

“啊？”

“你居然怀疑我三心二意，想要脚踏两条船！”

“没有，这都说到哪里去了。”

“我都对久美子进行了爱的告白，怎么还会喜欢上泷老师。”

“爱的告白，祭典时爬山的那次？不是开玩笑吗？”

话一说出口，黄前久美子便恨不得扇自己两巴掌，可是已经晚了。

丽奈很生气，一步一步地靠近，靠得很近，四目相对，比考核前鼓励她的时候还近，丽奈的脸庞就在眼前。

“原来不是玩…”

黄前的话语没能完全说出口，因为她的嘴巴已经被堵住了。

垫着脚尖的丽奈，双手搭在她脸上的丽奈，正跟着她嘴唇相合的丽奈。

黄前觉得天旋地转，没有比这更美好的事情了。

真的是爱的告白啊！确实不是玩笑。

过了多久？那是天长地久。

“知道不是玩笑了吧。”

“知道了。”

爱与死亡，那是音乐永恒的主题，有了爱，不惧死亡，没了爱，宁愿死亡，黄前觉得此时的她比任何时候都更懂得音乐。

“丽奈，也是个坏孩子。”

“哦？”

“我还没告白呢，丽奈就抢走了我的初吻。”

“有哦，久美子有告白哦。”

“我怎么不知道？”

“真是一点自觉性都没有。想想你这几天吹的悠风号，无论是什么主题的音乐，都被你吹成恋爱中的小女生向心上人表达爱意，而对象，除了我还能有谁。”

“有这么明显嘛？再说，丽奈也太自信了吧。”

“当然。”丽奈右手撩起耳边的发丝，彰显自己的自信。

“你敢说不是吗？”

“…”对这个问题，黄前只能沉默以对，来表示不甘心被完全说中却不得不承认那是事实，虽然不甘心，却很高兴有这么能懂自己内心的人。

“我要成为一个特别的人，不是自以为特别的人，而是真正特别的人。”

“丽奈，是我心中最特别的人。”

“久美子也是。泷老师啊，在我很小的时候便听过泷老师指挥过的音乐，之后我的心底念念不忘那音乐带来的震撼。而父亲也常夸奖泷老师的才能。”

丽奈稍微停了一下。

“我相信，如果能有泷老师指导我的音乐，我一定能成为真正特别的人。很笨吧，很疯狂吧，一般人都是选择玉秋，立华这样的音乐强校，很少有仅凭自己的直觉便这么乱来的吧。”

“是啊，很笨很疯狂，可是现在看来却是正确的。”

“是啊，泷老师果然是非常非常厉害的老师。而且，在北宇治，我又遇见了你，成为了久美子心中真正特别的人。我人生的特别真正开始了。”

“好中二的感觉…”

“说完我的事，那么久美子也该反省反省自己了。”

“是，我多疑，我不该怀疑丽奈。”

“还有呢！”

“没有了啊。”

“没有？”

“有，有！…可是想不起来啊，求丽奈大人指点迷津。”

“在山上，你明明说不在意秀一的，怎么最近几天总是瞄他！”

黄前明白了，原来当时那一问，只是字面意思，她是怎么推导出丽奈看出她喜欢秀一这个谬论的，看来真是被丽奈跟泷老师的事情烦恼坏了脑子。

“因为想看丽奈吃醋啊。”

“…”

看来能糊弄过去，黄前觉得这个时候应该切换话题，她再也不想再想起误以为喜欢秀一这个黑历史了。

“聪明漂亮可爱贴心的丽奈酱，你知道你的女朋友现在想干什么吗？”

“嗯～嗯～变态！”

“呵呵。”

“可以的哟。”

“啊？！”

“只要你说出来。”

“…”

“…”

“丽奈，我喜欢你，在初中时得到废金时，丽奈的身影便深深地烙印在我的心里，能够在高中重逢，真是太好了。我爱你，我要成为你心中最特别的人。请跟我交往。”

“告白吗？”

“这是久美子对丽奈爱的告白。告白的话语，还是想要亲口对你说，亲耳听到你的答复。”

“我丽奈接受久美子的告白。”

“太好了。”

“那回去吧？”

“不，等等。”

“嗯？”

黄前久美子用手指了指自己的嘴唇。

“MORE！”



